［戰狼外交］華春瑩:美方迄今未向中方提供任何實質性幫助！

在2月3日首次舉行的外交部網上記者會上，發言人華春瑩就新型冠狀病毒感染的肺炎疫情發生以來，向中方提供了防疫物資援助的國家情況作了介紹。環球時報-環球網記者提問稱，你剛才介紹了外方向中方提供援助的情況，我沒有聽到有美國。但美方表示，美方已為中方應對疫情提供了巨大幫助。請問美方究竟有沒有向中方提供援助？

對此，發言人華春瑩在回應中稱，疫情發生以來，一些國家通過不同方式向中方抗擊疫情提供支持和援助，我們對此表示感謝。

但據我所知，美國政府迄今未向中方提供任何實質性幫助。相反，美國第一個從武漢撤出領館人員，第一個提出要撤出部分使館人員，第一個在世衛組織明確表示不建議甚至反對對華採取旅行和貿易限制措施後，反其道而行之、宣佈採取全面禁止中國公民入境舉措，製造和散播恐慌情緒。

華春瑩指出，全球化時代，各國命運緊密相連。面對公共衛生危機，各國應當攜手應對、共克時艱，而不是以鄰為壑，更不應乘人之危。

中方本著公開、透明和負責任的態度同世界衛生組織和國際社會加強合作。自1月3日起，共30次向美方通報疫情信息和防控措施。兩國疾控中心就疫情相關情況多次進行溝通。1月29日，中國衛健委通過官方渠道答復美方，歡迎美國加入世衛組織聯合專家組。當天美方即回復表示感謝。1月31日，美方通過官方渠道告中國衛健委，美方已聯繫世衛組織總部，並向世衛組織提交了希望加入世衛組織聯合專家組的美國專家名單。

最後，華春瑩表示，中方將繼續與世衛組織以及包括美國在內的有關國家加強合作，維護各國公民生命安全和身體健康。

美衛生部長：1月6日起多次提出協助疫情 被中國拒絕。

唔比人幫手再屌鳩人唔幫手 口交部又再一次令人大開眼界

春春 同 爽爽 邊個弱智D?

點解要援助？
支那有納稅俾美國？

第二大經濟體要乜撚人幫？

美國：這是中国內政，我們不會干涉

幫妳戈時又叫人唔好干預內政說三道四

美方：中方迄今未向美方提供任何疫情實際數字

散播病毒比人仲要人幫你

之前唔係拒絕咗人?

美國想派人去支國不停拒絕
而家又話人唔幫你

美方：美方每年有幾萬人死於流感，而中方迄今只係死咗三百多人，究竟那一方須要幫助呢？

強烈反對外國勢力干涉中國內政

啱啱viutv新聞先話美國開放咗隻藥既專利俾支那

外交部批評美國在疫情下製造和散布恐慌

華叫春 中美邊個攪個大頭佛出黎？

話撚左支那未攪掂都會屎忽鬼架喇

吓？